【私樓控必睇．1】新界東北「隱世秘境」 臨海公屋走丹麥風

如果閣下終日尋尋覓覓，尋找隱世IG拉絲打卡秘景，今日蘋果財經幫到你！是日介紹位於新界東北、深圳河以南的「隱世公屋」－－沙頭角迎海樓。

前臨「極邪惡」180度無敵海景，沙頭角海壯麗景色一覽無遺，粉色油漆的外牆，油出一陣充滿少女味的丹麥小屋風格，你沒有看錯，的確，迎海樓是一座房協公屋。

當市區樓怪則、屏風、1梯34伙橫行無忌之時；迎海樓安然地望著海，施施然劃成140個單位，樓高5層，極低密度。當市區業主為間百多呎劏房單位，捱生捱死做樓奴時；迎海樓的租戶，最細單位都有220呎，大單位約360呎。沒有極邪惡發水窗台，租戶仍然活得鬆動。

沙頭角區民沈先生，原本租住位於香港保存最完整的民初建築群，有「民初街」之稱的新樓街單位。月租雖只需約2000元，但稱得上「民初街」，樓齡都有百年歷史。由入紙上樓之今，共花了15年時間的等待，終於抽到迎海樓大單位，「開心呀，要裝修到好靚，油油油咗十幾次。最少都十幾萬啦，好多自己做。」覺得自己幸運嗎？「好多人都好好彩，我係其中一個。」

旁人看來，沈先生的確非常幸運，幸運在當距迎海樓3分鐘腳程的新盤「尚澄」，呎價逾萬元，最貴更達16,212元時；沈先生的單位，享同一個海景景緻，月租只要1988至3253元，假設住30年，租金120萬元有找。

不過，要做幸運的公屋居民，首先，你要是沙頭角禁區居民；即是首先，要願意住山旯旮沙頭角；然後又首先，你接受到出入市區最少一小時車程；首先再首先，你又要接受一系列限制……想知更多，且看下一則新聞。

旁白：黎少凡、倪做慧
記者：倪做慧
攝影：馮鋒、陳家文
編導、剪接：陳家文

沙頭角公屋迎海樓，前臨「極邪惡」180度無敵海景。(蘋果日報)

粉色油漆的外牆，油出一陣充滿少女味的丹麥小屋風格。(蘋果日報)

公屋住戶都享有靚海景。(蘋果日報)

公屋走廊闊落通爽。(蘋果日報)

距迎海樓3分鐘腳程的新盤「尚澄」，呎價逾萬元。(蘋果日報)

【私樓控必睇．2】走入沙頭角禁地！居民：呢度天怒人怨

「嗌交嗌到拍枱拍凳，同啲幫辦嗌。」「好似我哋讀書學過一句說話，朝令夕改」。於禁區經營茶餐廳的黃先生，他家族幾代人，都以沙頭角禁區為家，提到「禁區紙」問題，他談得激動。

他表示，沙頭角禁區，沒錯是景色怡人，環境一流，但一張「禁區紙」卻為生活增添不少麻煩。他指，警方不時更改「禁區條例」，以「居民住戶證」可擔保禁區訪客數目為例，就時有改變，「我試過咁樣俾幫辦問，點解你啲朋友要入嚟沙頭角，我唔識答佢啊，點解呀？因為我啲朋友要上嚟探我囉！」

他表示，「喺上水禁區紙辦事處嗰度坐兩、三日，一定大把Argue。」他反問，「我哋禁區居民，都係香港人，點解對我哋限制越來越多。」

自從2012年起，港府分三階段開放禁區，禁區範圍越縮越細，只剩沙頭角村、沙頭角墟及鄰近的中英街一帶，令禁區內店舖生意越使越差，黃先生慨嘆，「依家生意，唔係話賺錢，三幾千蚊生意維持得到嘅，當係生活一部分。我原本兩間舖頭嘅，做做下依家做淨一間。」

被問到有否考慮過買入新盤尚澄，他表示本來考慮買，但開價太貴，「供唔到，依家講緊嘅係200幾萬兩百幾呎喎，係一個唔正常嘅單位喎。」他又指，尚澄每呎樓面地價只是1,104元，但開價逾萬元一呎實在不合理。

生於斯、長於斯，黃先生繼續留在沙頭角，是因為這裡始終是他的家，「呢度簡單，人情味重啲，來來去去都係呢一班人，好似你哋嚟到我哋都好開心架，有多幾個人望下，開心架。」

被問到會否建議區外人搬入，他表示，「退休啦，環境係好架。」

旁白：黎少凡、倪做慧
記者：倪做慧
攝影：馮鋒、陳家文
編導、剪接：陳家文

沙頭角新公屋迎海樓。(蘋果日報)

沙頭角有一間沒有開門的屈臣氏。(蘋果日報)

禁區內有街市，但無菜賣。(蘋果日報)

・
車輛出入禁區都要經過檢查站。(蘋果日報)

香港保存最完整的民初建築群，有「民初街」之稱的新樓街。(蘋果日報)

沙頭角d公屋都唔太關市區人事 d樓都係派返畀沙頭角人都唔夠派

【私樓控必睇．3】蘋果VR 360直擊 沙頭角海景靚公屋

今日帶大家來沙頭角禁區，參觀堪稱全港最美公屋。顏色小屋、極低密度，再加上180度無敵環迥大海景！

頭先睇完兩條片都唔夠喉？蘋果VR仲有360片畀你睇！
電腦用戶可選用Google Chrome瀏覽器，以滑鼠或方向鍵上下左右移動，360°欣賞片段。
連結：

手機讀者，可率先下載全新《蘋果VR》程式，立即體驗壹傳媒集團旗下製作之所有360°影片及VR互動資訊：
iOS：
Android：

乜鳩私樓控，控你老母咩記者
鳩假期轉職過去㗎